港鐵：路軌三處裂紋未知是因還是果 出事列車 36 年車齡 1997 年翻新

今日早上八時許港鐵發生嚴重事故，一列由旺角東站開往紅磡方向的東鐵綫載客列車在紅磡站對開出軌。港鐵高層傍晚見記者，稱目前仍有兩卡列車有待放回路軌，仍未能確認服務恢復時間。港鐵又指出事地點的路軌共有三處裂紋，但未知損壞是意外成因還是結果，而涉事的列車已經有 36 年歷史。

仍未能確認服務恢復時間

港鐵主席歐陽伯權傍晚見記者，稱今次交通意外不幸有人受傷，他非常抱歉，今日已到醫院探望一名傷者，傷者情況穩定。他指目前有超過 200 同事在現場移開列車，希望盡快能恢復列車服務。

港鐵行政總裁金澤培表示，這類事故的可能成因通常包括基建路軌問題、列車問題、外部因素等。他指即使在路軌及列車發現損壞都不能如此快下結論，因為損壞可能是成因，也可能是結果，希望公眾給予時間尋找原因。他又指列車吊走前的搜證工作已經完成，但當列車吊走後仍然有新一輪搜證工作，之後會進行修復工作。

更換路軌距事故現場逾百米

港鐵車務總監劉天成指，六卡原本已在路軌上的列車已駛走，第四卡列車已被放回鋼軌，目前最大挑戰是將餘下兩卡放回路軌並駛走。他稱搜證完成後會進行修復，但至今未能確認何時服務能夠恢復。

港鐵昨晚曾經在附近路段進行更換路軌的工作。劉天成表示，昨晚更換約8米長的路軌，位置距離出事地點百多米，因此認為更換路軌看似與今次意外無關，但強調不會排除任何因素。

疏散逾一小時後完成

至於事件是否因為軌道斷裂導致，劉天成稱其實路軌共有三處損傷，但損傷是因是果尚待調查。其中兩處裂縫約為30毫米，另一處約為1毫米以下。

列車 1997 年中期翻新

他又指出事列車是在1983年東鐵綫電氣化時購入，已有 30 多年歷史，約於 1997 年曾經進行中期翻新，並有定期維修及大修。他指這類列車通常可以使用 40 年或以上，而出事列車進入車站時有減速，約為時速30多公里。

他指約8時半出事後，站務職員在5分鐘內已到現場，並協助當中4卡車乘客前往月台。而餘下8卡車因離開了月台，職員需要指引乘客由列車經軌道疏散，疏散在9時43分已經完成。

刻意 殺人

比返popo坐啦 冚家產車

【極重要】（被？）自殺的失蹤人士

張圖咩事

會唔會地底個站偷工減料搞到上面地陷？

咪繼續賴囉
繼續比天收

約於 1997 年曾經進行中期翻新

用幾十年

當年翻新時
有d車只有幾年車齡

用大陸貨路軌？

黃頭變烏蠅頭

荃灣綫個啲咪仲舊

英國車同大陸路軌，咁一定係英國錯啦。

是因是果？
因果由國...

外國靚車但係用大陸垃圾鐵整既路軌上行駛，咩車都炒啦

不如入曬廣鐵度
佢啲車下下咁重

以前都有單野
中國貨當歐洲貨用
結果電鑬個純絕緣體著火

港鐵：英國佬錯，強國車好安全